# Простой пример использования Spring Boot (bigint.ru)

Откроем IDEA и приступ к созданию нового проекта

Выберем тип проекта Spring Initializr

Перейдем к настройкам метаданных проекта и укажем параметры group и artifact. Эти параметры будут затем прописаны в pom-файле для Maven

Выберем зависимости, которые надо подключить в проект. В настоящий момент нужна только одна зависимость это Spring Web Starter

Укажем также имя проекта и директорию в которой он будет размещен

Итак, IDEA создала проект. Рекомендую сразу включить авто-импорт зависимостей Maven

Посмотрим на структуру проекта. В проекте присутствуют папки java и resources находящиеся в папке src/main. Такая структура папок характерна именно для Maven-проекта

Откроем главный класс который был создан. Как видно что тут присутствует метод main который является точкой входа, а сам класс помечен аннотацией @SpringBootApplication

Создадим класс который будет отвечать за вывод данных. Назовем его HelloWorldController

Для того чтобы класс раюотал как контроллер и мог отбрабатывать приходящие запросы пометим его аннотацией @RestController

В классе будет всего один метод, который будет возвращать строковый ответ

Пометим метод аннотацией RequestMapping, в качестве пути укажем просто слэш

Метод не будет принимать никаких параметров, а будет просто возвращать строку "Hello World !!!"

Итак, код полностью готов. Проверим параметры конфигурации запуска Spring Boot и убедимся что главный класс указан верно

Теперь надо запустить проект и дождаться пока стартанет Tomcat и развернет наше Spring Boot приложение

Откроем браузер и перейдем по адресу localhost и укажем порт 8080. В результате откроется страница с нашим сообщением - Hello World !!!